\begin{prerequis}
 \begin{itemize}
\item Calculer une fréquence
\item Interpréter une fréquence
\item Calculer une probabilité
\item Interpréter une probabilité
 \end{itemize}
\end{prerequis}
 
 \begin{autoeval}
  \begin{multicols}{2}
    \begin{exercice}Aux congrès des héros, on trouve des Jedis (J), des chevaliers de la Table Ronde (T) et des elfes des Terres du milieu (E).  
    \begin{tableau}[c]{\linewidth}{4}\hline
     Héros & J & T & E \\\hline
     Effectifs  à Londres& 37&77&23\\\hline
     Effectifs à Baltimore & 53 & 48 & 40 \\\hline
    \end{tableau}
\begin{enumerate}
 \item Dans quelle ville de congrès,  les Jedis sont-ils les plus présents? 
 \item Même question pour les chevaliers.
 \item Pour ces deux relevés, calculer les fréquences de présence de chaque type de héros  à $0,01$ près.
\end{enumerate}
\begin{corrige}
     \begin{enumerate}
      \item Baltimore \item Londres 
      \item \begin{tableau}[LC]{\linewidth}{4}{m{1.5cm}}\hline
     héros & J & T & E \\\hline
     fréquence  à Londres& 0,27&0,56&0.17\\\hline
     fréquence à Baltimore & 0,38 & 0,34 & 0,28 \\\hline
    \end{tableau}
     \end{enumerate}
    \end{corrige}
 	\end{exercice}
 	
\begin {exercice}
 Un jeu consiste à miser sur le doigt des deux mains que va faire apparaître un animateur (qui ne connaît pas les paris). 
 \begin{enumerate}
  \item Quelle est la probabilité de gagner? 
  
  Répondre sans justifier.
  \item Si je joue 10~fois, suis-je sûr de gagner?
  \item Si je joue 100~fois, suis-je sûr de gagner 10~fois?
  \item 10~personnes jouent. Elles ne connaissent pas le vote des autres.  Est-on sûr qu'au moins l'une d'entre elles va gagner?
  \item 10~personnes jouent. Chacune a un vote différent des autres. Est-on sûr qu'au moins l'une d'entre elles va gagner?
 \end{enumerate}
\begin{corrige}
\begin{colenumerate}{2}
\item $1/10$
\item non
\item non
\item non
\item oui
\end{colenumerate}
\end{corrige}
\end {exercice}

\end{multicols}
 \end{autoeval}
